二戰題材電影求推介

前排睇完Son of Saul個心揪住揪住
但係又好想繼續睇二戰相關嘅戲

我知二戰好闊 所以縮細少少範圍 唔要美軍做主角嘅 因為太多 大同小異
有冇啲係以德軍低級士兵角度出發嘅？

das boat 囉

講潛艇水兵故事
結局反高潮經典

Thanks
Netflix有 聽日睇

the pianist 鋼琴戰曲
猶太人角度

Saving Private Ryan(雷霆救兵/拯救雷恩大兵)

睇唔睇記錄片
YouTube有幾套講Pacific war
btw 有套劇10集都係好似叫Pacific war

黑太陽731

fury

依三齣係正 之前睇左

紀錄片都睇

係啊有套劇 我遲下搵下黎睇
講劇Band of Brothers 都好好睇

My honour was loyalty
Netflix有

記得有套電視劇係以德軍士兵角度出發
講一班fd係二戰時不同嘅命運
好似係有3集
名就唔記得有冇其他巴打記得

Lm

Saving private ryan>>>>>>>>>>>>>

勝過好多二戰片

unsere mütter unsere väter

好期待黎緊基斯杜化路蘭果套

Generation war?
Downfall?
利申未睇

冇錯就係呢套
好好睇

Fury ? 唔記得左盛個名

lm先
仲有冇推介啊

Schindler's List

希特拉萬能key個套叫咩?

嚟緊有套敦克爾克

希特拉的最後12夜

最近睇左套二戰蘇聯女狙擊手嘅戲
但係唔記得名
唔錯唔錯

我們的父輩

男個套更好睇，J羅做主角

正呀 但係要等到7月

來自硫磺島的信

首主題曲好正

The bridge too far
U571

鋼鋸嶺

留名

Letters from Iwo Jima

狙擊309

戰場上的快樂聖誕

das boat
英德夾雜

係呢套

男嗰套叫Enemy At the Gate

Fury都覺得好睇嘅話
咁無野係唔好睇架啦
唔洗問啦乜都啱你睇架啦

The boy in the striped pajamas

The Pacific
入面有個一戰老兵勁正，落雨即刻除衫沖涼

穿條紋衣的男孩

no man's land (非二戰）

希魔撞正殺人狂

呢套正
之前係netflix睇

Unbroken
Louis既一生真係傳奇
參加過奧運 大海飄流60幾日 再比日本人捉左做俘虜
仍然誓不低頭

前幾日翻睇 好正
佢好睇的地方不是爆炸效果 同 化妝
而佢描述每一個人既性格 都好到位
我特別好中意文員兵個個角色 好正

有冇日本做主角

永遠的零

gone with the wind

俄佬片 9th Company

講阿富汗

The Imitation Game得唔得

Life is beautiful

十個拆彈的少年 冇撚得頂 算係二戰既

stalingrad 1993
德國人拍既

依齣係好睇

This?

依堆都睇左 可能本身幾鍾意戰爭戲所以我齣齣都覺得好睇 不過有分好睇 好好睇 同 神作

美國隊長：復仇者先鋒

二戰科幻電影

登陸之日

未有人講 Inglorious Bastards
塔倫天奴嘅極致暴力美學 而且有啲諷刺意味 Christoph Waltz演技不得了

Btw 留名 Dunkirk

lm

吳宇森執導 windtalkers

John Miller上尉本身係老師
八人小隊搵Ryan有人係度嘈架(唔記得左邊個) 話唔值得咁多人冒險搵一條友 佢想走 跟住中尉掹槍 上尉就出黎主持主持大局 講自己身世 同埋講類似係每個人都有家人 Ryan都係戈啲說話 好道德好理心性 戈個sence好型
中尉不偏不倚 服從上級命令 又帶到班下級做嘢
Ryan好有責任感 因為Ryan有三個兄弟都係戰場死左 總參謀長落左命令 搵上尉帶隊搵佢 搵到人Ryan就可以走先 但Ryan俾人搵到都唔走 堅持留低同大家守城等援軍到
文書囝Upham只係負責做翻譯 臨危受命跟左上尉搵人 第一次揸槍 第一次上前線感受槍彈雨 Upham尊重生命 捉到德軍 有隊友想殺個德軍 Upham阻止 表示放佢走 上尉都同意 最後個德軍係戰場同上尉班人再相遇 德軍殺左上尉 Upham先係戰埸開左第一槍 亦都係唯一一槍
成套戲最型係採Jackson奧馬哈海灘搶灘 狙殺堡上德軍機槍手 打開D1缺口
係城鎮擊斃埋伏既德軍狙擊手
係郊區狙擊德軍機槍堡
最後守城戰 為左保護人少火力弱既隊友 不惜暴露自己位置 係高塔不停狙擊源源湧入城既德軍 最後俾坦克一炮轟到應一應 骨灰都唔淨 最大功勞同犧牲都係佢
仲有其他隊友 不過印象朦朧講唔到

仲有Saving Private Ryan奧馬哈海灘搶灘戰用第一身角度拍攝真係好真實 代入曬 睇嘅觀眾好似自己都置身現場咁

最正都係clint eastwood 2套 flag同letter
講晒2邊

真係好多

舒特拉的名單
雷霆救兵
Enemy at the gate
U571
日本最長的一天
山本五十六
東京小屋
戰火旗跡
硫磺島家書

金陵十三釵 同 美麗人生(香港叫 一個快樂的傳說)

我淨係睇過Eastwood既荒野大鏢客

好多都睇過
留名睇下有冇新嘢

Between 日本最長的一天

電視劇得唔得
band of brothers

太平洋的奇蹟

啲Cg 同混音真係

當然唔少得唔知愛情定戰爭片嘅Pearl Harbor 啦
雖然一直好多人話係爛片，但咁多年嚟都好鍾意

打多次飛機先
金陵十三釵
國產高質片

屌落錯emoji

淨係記得男主被人帶帽

鍾意坦克就fury 但無咩深度
希特拉最後十二夜其實好好睇

戰場上的聖誕快樂

昆丁
希魔撞正殺人狂

Come and See
Ivan's Childhood

Pacific War佳作

The Pacific 呀

好片

The Pacific係好好睇，將幾個人由入USMC到打完返屋企遇到既情況都講得好細緻，幾反映到美軍老兵打完仗之後所遇到既生活問題
不過自己唯一覺得可惜係講硫磺島嗰part太快完，後尾沖繩都係

係，日本角度真係第一次，唔似咩永遠的零同大和號咁打晒飛機咁，對比起flags of father, 入戲院睇都瞓著左
講到二戰代表劇/戲一定係band of brothers, 上左咁耐上年先IMDB由第一跌落第二，你諗下睇果時個震撼係幾咁誇張，the pacific冠以兄弟作既名義真係回晒塘，唔係佢唔好睇，但攞佢黎比真係差好多
近排巴打有講德國3集既generation war都好睇（細佬 ）
樓上講好多都好好睇，enemy at the gate真係佳作
中國既集結號同南泡既太極旗飄揚都非常唔錯，拍攝手法抄saving the private Ryan 同 band of brothers
再舊d就梗係舒特拉的名單同a bridge too far, 但真心時間好長
ridge（高達9成真實鏡頭非CG) 仲有今年暑假套大徹退
仲有其他二戰相關小品就可以遲d再睇，例如有套講黑人dog fight既red tail 仲有d講種族分歧，仲有好多我未睇過
近期既未用真品虎式做既fury同耶撚戲hacksaw
如果一戰都岩既我建議可睇埋聖誕快樂，都好反戰

鋼鉅嶺

仲有套世紀戰艦大和號
以前中學做歷史學會揀左呢條片播
點知冇人黎 得自己學會幾丁友

呢套必睇

搵到seed 就 tora tora tora

依家少人提就 桂河橋 bridge on the river kwai

再見螢火蟲

好想睇

好鍾意依個撤退戰
希望好睇啦

有無巴打介紹吓段歷史

40萬士兵俾德國迫到Dunkirk港口
前無退路後有追兵之下
英國動員千幾船隻運番40萬人返英國本土
最後10日內奇蹟地運咗3x萬人

近年有傳係元首想同英國示好停戰於是落柯打叫德軍唔好追擊

其實可以去學術台開post
依場個人認為係歐洲戰場其中一場最重要嘅戰役之一，之前上網睇過下個過程覺得真係幾奇蹟下(如果佢講個過程完全真嘅話) ，個行動完全係集天時地利人和要素

Thin red line

The thin red line

姜文鬼子來了

美國隊長

依套睇到好心up

德國人拍的
stalingrad 1993

二戰結束60年的終戰三部曲：
NAPOLA 英譯：Before the Fall (2004 film) 希特勒的男孩
Sophie Scholl, The Final Days 帝國大審判
Der Untergang 希特拉的最後十二夜

同埋樓主唔怕睇舊片既話可以睇埋The Longest Day，D-Day經典作

碧血長天？ 細個睇過幾次

land of mine
enemy at the gate

Triumph of the will
Olympia

除左saving private ryan仲有乜戲拍過諾曼地登陸?

巴打有無相關知識，有興趣睇

My Way
兩個馬拉松跑手做過日軍,蘇軍,德軍

猶太人題材好多都好正
穿條紋睡衣的男孩，一個快樂的傳說

Band of Brothers ，不過係十集嘅短劇

留明

101空降師係後方擾敵
唔算係登陸搶灘喎

勾魂谷

The Longest Day

佢話要諾曼第登陸，空降行動同搶灘都係諾曼第登陸呀，btw得頭三集係講諾曼第，之後已經係市場花園，其後就自己睇啦

最近睇緊the big red one , 配合番年尾出既cod 14,講大紅一師既戰史

留名睇戲

希魔撞正殺人狂
Quentin必睇作

烈血追風
唔高分不過一睇無妨

Enemy at the gate真係經典
德國代表作係德軍角度睇Generation war

點解而家拍唔到
Saving private ryan Omaha 果幕真係無可取替

Hacksaw Ridge

可能時代唔同
宜家睇返D舊片會覺得好好笑
上年睇返桂河大橋覺得好多位都好kind
特別係最尾炸橋果幕

點解唔翻拍市場花園

a bridge too far

華爾基利暗殺行動VALKYRIE
講德國軍官暗殺希特拉嘅歷史

黑色名冊Black Book
講間諜美人計色誘德國軍官，諗返轉頭覺得故事以色戒

欲蟲

太行山上

黎梗有幾日假 爽啊

睇戲

未睇老外版色戒
有冇露？

除左itunes
邊到有得租/買？

十個拆彈的少年
無光歲月
一個快樂的傳說

偷書賊
舒特拉的名單
珍珠港

一戰架啵

華爾基利暗殺行動